3年心血付諸流水 港人於廣州開餐廳夢碎

【3年心血付諸流水 港人於廣州開餐廳夢碎】
【疫情期間虧8萬 業主要求加租 政府無支援】

五一長假來臨前，走進香港人Alan在廣州開的餐廳，只會看到他正在忙著收拾細軟，不是準備做生意，而是趕著在限期前把餐廳清空還給業主。

這家東南亞餐廳是他為了實現媽媽的心願，而在3年前投資了50萬元，在廣州越秀區旺區一帶開設的。在疫情期間，他為了繼續打理餐廳生意，3個月來都無返香港探望妻兒，但付出得不到回報，餐廳生意至少虧了7至8萬元。

眼見情況一天比一天差，Alan在3月中萌生轉手念頭，但最想不到的是，即使他在4月中提出免費轉手，都無人問津。在這樣的情況下，業主不單止拒絕減租共度時艱，更提出4月開始加5%租金。

即使他想申請免租，對方都要他先交租後再申請：「我不可能餐廳拖到五月，才知道你四月免不免租。你到時說不免租給我，我要交四月的租，又要交五月的租，到時還要結束餐廳也要遣散同事，或者安排收拾，到時我分分鐘不夠錢怎麼辦？」

餐廳最終在4月底結業，Alan說，如果廣州都類似香港一樣，為飲食業提供紓困措施，或許餐廳可以逃過結業命運。「這裡是幫不了，完全沒有這回事。香港政府說，準備有第二階段防疫基金支援僱主出糧，這裡是完全沒有。」

他又說，廣州民眾看到店鋪在幾個月內結業，早已習以為常，但同樣情況如果發生在香港，市民會傾向以更多實際行動支持本土商戶，「香港人覺得小店需要多支持，可能網上宣傳，都有機會挽救。這裡的人知道你結業，我最多來吃多一餐，惟有祝你們好運，心態上有不同。」

3年的心血付諸流水，他覺得可惜之餘，更希望透過分享自己的失敗經驗，警惕打算在廣州創業的港人，事前要考慮當地的支援措施和環境是否適合。

問黨拎囉屌

有能力又點解要靠人幫呢？

做生意永遠都係問自己有冇能力去做得好盤生意，而唔係問有冇人或者環境可以去支援你

大灣區

大陸人自私自利，你執仲好，襯你病攞你命，分分鐘仲有平嘢食

哈哈哈哈哈

大灣區商機處處

抵

成世人凈系睇TVB一個台
完全唔了解中國真實國情

分享失敗經驗警惕港人
（把自己看得那麼高）

抵死 咁愛國 上微博吹雞啦

他又說，廣州民眾看到店鋪在幾個月內結業，早已習以為常，但同樣情況如果發生在香港，市民會傾向以更多實際行動支持本土商戶，「香港人覺得小店需要多支持，可能網上宣傳，都有機會挽救。這裡的人知道你結業，我最多來吃多一餐，惟有祝你們好運，心態上有不同。」

香港小店要執笠好似都係救唔到，係最後幾日光榮告別啫

第一日認識支那豬?

就係唔識諗所以先執笠

識諗就唔去支那做生意

成本低，投資少。你看佢蝕8萬就頂唔順，資本一定好少

條路自己揀,仆街唔好喊......

間野開左三年
蝕7-8萬就執
利害利害

抵撚死啦

上左去就唔好番黎

好多大愛撚 捐錢架

上大陸做生意抵撚死啦

想用低價食左d裝修同冷氣
你仲要唔係本地人

賺就要賺盡

蝕少少就割屎忽肉離場

做生意無風險嘅

相信政府啦屌

個個都覺得做生意就實賺

逆市加租

廣州不行還有大灣區
你還有党嘛...總有出路的！
咱們說了算！！

1人1蚊都賺13億啦, 咁好賺都執？

呢幾個月蝕8萬？
之前賺幾多唔講？

黃色經濟圈？

冇錢就咪撚學人做生意啦
條友以為做生意實賺咁

14億，一人賺一蚊都賺到你怕。

你係中國人呀hi

真係好鐘意呢句

8萬其實好少，不過斬攬都正常

個老闆仲未覺得錯係自己度

同你好熟咩on9
老奉撐你嫁

愛國奶支下場

疫情？ 黨話中國無疫情喎

呢條含家產個種面目可憎嘅感覺真係睇足十幾年都冇減退過

蝕8萬就收皮學咩人做飲食

抵死

你閱讀能力
利害利害

仲要手指指

依家啲人有一個固有concept 係「做生意一定有錢賺，冇可能會蝕，付出一定有回報，政府一定會幫忙」
咁冇人打工啦

你話藍色經濟圈會幫到你？

總係有d人俾人洗腦覺得大陸仲好過香港
結果咪瀨野

信黨

班藍絲成日講

我好想知銀龍隻臭鷄話開大灣區分店究竟死得未

中國人就係賤

又話14億人口個市場好大嘅

唔係話支那一人一蚊俾你賺都發達咩

我個fd話佢似何妖

13億人一人一蚊比你都發

這家東南亞餐廳是他為了實現媽媽的心願，而在3年前投資了50萬元，在廣州越秀區旺區一帶開設的。在疫情期間，他為了繼續打理餐廳生意，3個月來都無返香港探望妻兒，但付出得不到回報，餐廳生意至少虧了7至8萬元。

間野run 左3年
你點理解呀又

on9 冇藥醫！

新田購物城呢

支那人識佢老鼠咩
梗係搵成龍做代言人 加埋地道食材地溝油

垃圾自己冇料到 賴地硬

對啲幹部嚟講係機遇處處嘅。

搞唔掂又想番黎香港乞

信國家攞黎賤

可能賺好少
中國好多商店都做唔長

上支那做生意名句

唔知佢同佢個支那賤畜仔有無中到肺炎落地獄呢

唔係無晒幾十萬算好彩了 ~

做生意包賺？

假新聞
大陸點會發生呢啲事

條友智障 唔好同佢計較
佢真係當人好景果時 搞手只求開開心心大家打個和

蝕幾萬就搞唔掂
代表佢根本唔夠儲備去應付突發事件
執都唔關疫情事
例如徐晃失火佢一樣係會執笠

大撚把藍絲真心覺得好大賺錢商機架

保險想搵支那人買儲蓄單走資, 輕鬆MDRT

地產agent等支那人落來買豪宅

大灣區地產agent水人上去買樓話必賺

飲食/零售/酒店話等住蝗蟲落黎消費俾錢佢地賺

Big 4/做上市d law firm等緊支那d垃圾公司來港上市d大生意

蝕多d嘛死藍屍

唔止支那人㗎喎
香港人見有幾檔黃色速遞呀 網購呀
都屌你叉隻腳埋搶生意

心諗: 實賺嘅咩
唔畀大吉利是損手爛腳離場？
龍門而家都嗌告急啦
(雖然唔知真定假)

ja ga

銀龍件臭西上深圳開舖，執左未

唔蝕過又屌你廢青 收咗美國錢架啦 咁好搵邊會蝕

親,你感覺到習爺爺像太陽的溫暖嗎?

唔掂就掛住港人

又一位大師
學做生意果然要上嚟連登

其實做左3年生意，都存唔到錢捱幾個月
一係就自己大洗，一係賺得唔多
無資金應付危機

夢碎仲有夢遺

共享大灣區榮譽，你都好極有限

支持本土黃色經濟

1人拎你1蚊都蝕13億啦, 咁好執都賺？

蝕幾萬咋喎
買隻撈都無咗啦

咁都頂唔住仲學人做生意
條友我無屌錯佢喎

你又有乜高見呀

佢老母嘅夢想
原來幾萬蚊都唔值

抵撚死啦傻仔，返支那做生意

問題係一人偷你一蚊

條友同佢蝗子分分鐘中武肺冚家死撚曬

佢形容嗰啲係告急黃店

蝕幾十個印算好彩啦
再講多2句命都無呀

蝕果八皮野係度哎生哎死
無比大陸仔搵多你幾筆咪偷笑

之前都有個藍屍餐廳係武肺都未有陣就好高調話返深開茶記，依家人呢？

唔會偷一蚊咁少

好想知佢點

me2

人一藍腦便殘

去做大灣區人啦 DKLM

大陸做生意除左騙子之外，無人會好下場

係大灣區扮黃店我實支持

佢搞錯咗一樣野
香港人唔係支持小店
係支持黃店only

等等先 三個月都未返過香港？

咪撚落返嚟住啊 屌你老母

Alan在3月中萌生轉手念頭，但最想不到的是，即使他在4月中提出免費轉手，都無人問津。在這樣的情況下，業主不單止拒絕減租共度時艱，更提出4月開始加5%租金。

其實你走上支那開鋪 你根本就係外人
何來本土小店

香港人做生意好撚on9架
做生意一定要包賺 賺唔到叫政府幫手架屌

有黨，不怕

未

你估做生意實賺架?

agree

佢以為一樣講粵語就係本地人？
其實廣州人仲mean過香港人
點會幫你個香港人啊，睇人仆街最開心

見唔少人去中国開食肆都仆街收場

大集團在2O19年12月已開始執喇，你巳長命左幾個月都好好彩

正常，開餐廳唔係咁易
消防、工商局、市監、稅務、城管...
日日都會有唔同部門招呼你

三月先轉手 揾鬼接啊

次次見到呢啲報道都忍唔住笑

依句野 到2020年都會大把人上當

交稅都交死你

乜都要政府幫 問黨攞啦

個個部門都要過河濕腳收賄款

中國打貪笑撚死人

呢句野十幾年前真係好多人信
個個都話市場大係無敵
完全冇考慮政治同其他因素
果十三億人未幫襯你之前
已經比人屈哂d錢

生意包賺

咪試下返香港開囉

恭喜

奶下支那就有錢，佢都唔識做生意既

幾時做生意都係靠自已啦，點接濟你，你賺左錢會分比我。輸打贏要的心態先令你真係輸晒

舖仔執笠要中央政府救，同你好熟呀？大商塲嘅名店呢？洗唔洗救呀？

而家D中坑咁唔捱得

係，但資本少唔係死因，係唔識計數
當你比多兩球佢，佢只係會洗多兩球之後結業

其實好少少既茶餐廳大陸日日都爆人，個價錢仲要賣緊香港價
利申：以前成日返大陸捐精

乜香港啲舖唔係一樣黎食多餐咩
傻傻地
仲想幫你交埋租呀？

5O萬就回國投資？創業？你影衰全球第二經濟體，執喇

早10年前可以比直接手錢解決
依家要搵個有勢既中間人比人食多層

有冇人整得番高登個熱烈地彈琴
舞龍舞獅既logo

你講漏用老鼠肉再加大量酸辣醬

講到好似林奠真係幫到香港啲餐廳咁

抵撚死

5O萬剩係招呼各部門官員應可應付半年開支

要求加租
抵撚死
諗起深圳銀龍

返得大陸開鋪 99.99%係藍
相信黨啦

香港人覺得小店需要多支持，可能網上宣傳，都有機會挽救。
喂喂喂 行開啲啦

人口太多啦
喜茶 海底撈都日日爆
根本做唔切

銀龍咖啡茶座 深圳咩情況

等成日都質疑 真係間間餐廳都因為兩個月既疫情面頂唔住？ 之前搵既錢都係岩岩好？

之前撐警茶記咪話上支那開分店
有無人知點

早死好過遲死
無睇歷史 無留意中共
就算你做得好出名就私有化你
你無權無勢嘅 咪養陀地
就交學費啦 輸少少當贏

蝕幾皮嘢咪叫好彩。當年沙士之後簽左CEPA，响廣洲有個購物城，又係呃鳩班港商上去開舖，16年前我地就係其中一隻港豬，上到去淨係用錢疏通班狗官城管，每個月用左成皮嘢飲飲食食。挨左一年，最後比親戚呃埋，無左40幾萬，前前後後計埋都無左一球。臨走仲比班業主同狗官想呃多10萬，結果簽哂免責就唔洗嘔出黎。

呢間之前品城記 sell 過，好似係幾好食

大灣區

其實香港人知唔知支那其實營商環境仲差個香港除非你有後門

點解D香港人都唔化啲

由到支那買樓花到香港人撤廠

廿幾年黎都不知幾多香港人仆街但都仲有人去大灣區

如果佢哋話大灣區長住退休可以洗小D我都仲諗到吓理由
但投資真係好奇怪

做生意實賺咩，屌你老母

識有人做教育開補習班，因為停課做唔住執笠
結果比員工話要跟合約繼續出糧，如果唔係就法庭見
而家要先賣車頂住先，唔洗賠錢咪執到囉

全世界都有咁嘅情況喇，不過大6小商舖太多，每樣嘢都成行成市，經濟差時成個區，成條街咁執，香港嘅藥房都似有咁嘅環境喇

上過美團、大眾點評睇，根本未開張，有可能武肺關係未開先執

唔洗講啦中國人嘅愛國只係用口講

港商同condom無分別，當年開放改革當港商神咁拜依家當你臭四

呢位人兄早左一百幾年道出藍C 心聲

依d 人香港發生緊咩事都未必知

有冇介紹深圳高端商塲(萬象城)嘅名店，高級食市呀？有冇店舖執笠呀？

佢唔係好好生意咩

連鎖、大型品牌應該大把錢蝕（唔比執）
有唔少片都影到支那好多小店都做唔住了

中國地大物博

賺錢時唔出聲？

東南亞？

大陸人食野好偏
記得viutv有節目支那人在泰國旅遊
都屌人整支那菜賣先啱
on99

響共黨地頭做生意蝕8萬唔係輸身家仲要無穿無爛算賺到㗎喇
你估個個好似李超人咁咩

係香港賺唔到, 但相信自己係大陸賺到, 當買個教訓囉

為咗實現呀媽心願

蘋果咪唔係
長貧都要顧

條路自己揀，
仆街唔好喊

去得支那做生意就預咗uncertainty會大好多喇

蘋果使鬼顧咩
大家一唔顧佢就自動開發咗狗仔隊去跟蹤班狗

3年？好撚叻啦，仲有命落返黎。

19幾年前咪講左
中國人唔會當香港人係自己人
人人只會當你敵人拎你著數

支那人點會識食東南亞野？on9

Lm

RAP

何妖＋薄熙來

越秀
唔執就奇

香港小店賺番執之前可以breakeven 己經差好遠

話唔定中左武肺呢
信黨 唔怕

呢個要pin 完全道出香港各行各業點被支那入侵 要光復香港就要先光復呢炸行業

笑撚左
說好的14億支那人一人一蚊你都賺14億?

認住佢唔好畀佢返香港扮黃開嗰過間新餐廳

其他支那餐廳應該情況都差唔多
失業大軍來了

報復式消費
報復式加租

所以香港人一有錢就投資買樓囉
買樓真係包賺
邊個特首郁樓價 香港全部中產就拉佢落黎

有少少似賴清德

喺到做藍店死多兩錢添呀戇鳩
租貴
黃絲不了
藍絲唔方便唔去
祝你返嚟蝕到渣都無

大陸玩撚完架啦
今次真係支爆啦
支持全球去中化

又要奶支幣又要怨
收皮啦

8萬就執

深圳最近樓市爆升，因為大家都放棄做生意，買樓最穩陣

走佬好撚過啦

但佢呢間擺明難食wor

個業主識唔識做生意㗎

Wingto?

啱 落嚟香港係報仇
因為佢哋覺得點解我要喺大陸捱

仲有電影 電視 又係一人一蚊論
旅遊就大陸人呃大陸人

怕甚麼? 還有党呀

廢物

三個字 抵撚死

哈哈

其實d免費頂讓係咪要幫佢頂個租約同遣散費人工？

香港人覺得小店需要多支持，可能網上宣傳，都有機會挽救。

收皮啦奶rmb

抵撚死！

上面衰鳩左，又掛住香港果套
咩會支持小店，屌你啦

如果賺到仆街睇下你又點演繹

有黃店唔做，走上支那比人當回血劍，邊個幫到你

共享大灣區榮耀

點解唔同小粉紅告急

又唔怪得佢，3年前仲要聽老母講愚孝，叻極有限

醒既唔洗你警惕
剩低既果班未都係alan咁

抵死.

之前咪有個沖奶茶冠軍嘅藍絲女人返咗大陸開分店嘅
而家咩情況

咁佢執係因為太難食....

係黃店啲人會特登去姐

點解起底組無起過依條仆街底，起到就算係山西我相信都有人過去做佢

人地加你稅就係想你即刻走

pushhhhhhhhhhhh

76

叫班藍屍曱甴去

黨媒認證 線下文宣要人要資源

上微博叫雞啦

蝕7,8萬算係咁啦
係香港蝕七八十萬

你上得去玩，預左架啦
就算有補貼都唔到你拎

我記得之前係咪李燦森呀間鋪比人無啦啦強入霸埋嚟做都得明星都咁，普通人點做生意呀唉

香港小店咪一樣自生自滅

你唔執邊黎咁多"集體回憶"

錯，做生意係問自己夠唔夠黃，夠就包賺

好明顯佢完全唔了解香港嘅情況

我從來唔返大陸